\apendice{Plan de Proyecto Software}

\section{Introducción}
En este apéndice del anexo se plasmará toda la información de seguimiento (sprints de Scrum),el análisis de costes y viabilidad del proyecto.


\section{Planificación temporal}
Al comenzar el proyecto se determinó que se utilizaría una metodología ágil para hacer el desarrollo del proyecto pero esta decisión ha terminado siendo un handicap producido por la falta de documentación y la dudosa credibilidad de la mayoría de páginas webs y documentación, se traducido en un gran coste temporal.
Por otro lado, el redactar el proyecto en \LaTeX{} desde la plataforma de Overleaf no refleja el tiempo real invertido puesto que no se realizan cambios en el repositorio de forma automática, hasta que compilo, descargo y actualizo el repositorio manualmente.

Ante todo, se ha intentado seguir un mínimo de pautas \textbf{Scrum} pese a no existir un grupo de trabajo real con unas tareas diarias y roles definidos:
\begin{itemize}
    \item Las tareas fueron siempre semanales en forma de <<sprints>>.
    \item Al finalizar el sprint se hace la entrega del trabajo elaborado en la semana y se determinan las próximas tareas.
    \item Tras determinar las tareas se definen los <<milestones>> y los <<issues>>.
    \item Para hacer el seguimiento de las tareas se ha utilizado en tablero \textbf{Kanban} de \textbf{ZenHub}.
    \item Tras finalizar el sprint se puede comprobar el trabajo mediante los  \textit{gráficos burndown}.
\end{itemize}

Las reuniones de trabajo han sido consensuadas y planificadas los jueves de cada semana, con el siguiente resultado:

\subsection{Sprint 00 - 01/10/2020 - 07/10/2020}
En la primera reunión nos reunimos Álvar Arnaiz González y yo. En ella hice la propuesta de temática del TFG y, además expuse diferentes ideas y enfoques sobre el proyecto en la que se determinó a grandes rasgos la posible viabilidad del proyecto.
Los objetivos de este sprint fueron la búsqueda de repositorios y otros proyectos para tomar ideas o si era posible hacer algún fork. También, el estudio la estructura del proyecto y herramientas software e interfaces a utilizar.

<<<<<<<<<<<<<<<<IMAGENES BURNDOWN>>>>>>>>>>>>>>>>

\subsection{Sprint 01 - 08/10/2020 - 14/10/2020}
Tras determinar el enfoque final de proyecto, se determinó que los objetivos de este sprint fueron la búsqueda de información relevante, otros proyectos y recursos que puedan servir de utilidad como pueden ser APIS. Se propusieron algunas APIS online para realizar pruebas.
Las tareas se descompusieron en unidades pequeñas de trabajo para poder afrontarlas semanalmente mediante sprints.

\subsection{Sprint 02 - 15/10/2020 - 21/10/2020}
Los objetivos de este sprint fueron el buscar repositorios, APIS, servicios y tecnologías con las que darle forma al proyecto. Se decidió generar algún tipo de aplicación desde la que poder controlar la instalación haciéndola más amigable y con mejor capacidad de interacción. Se investigan opciones.

\subsection{Sprint 03 - 22/10/2020 - 28/10/2020}
Los objetivos de este sprint fueron determinar los componentes hardware necesarios para completar el proyecto y se realiza la compra de material.
Se presenta la opción de hacer una aplicación mediante el Bot de Telegram.

\subsection{Sprint 04 - 29/10/2020 - 05/10/2020}
Se incorpora D.Alejandro Merino Gómez al que se le presenta el proyecto y se le concede acceso a los repositorios para que pueda co-tutorizar el proyecto.
Los objetivos de este sprint fueron la instalación física de la instalación y la tirada de cable inicial.

\subsection{Sprint 05 - 06/10/2020 - 12/10/2020}
Se repasan los cambios propuestos y se incluyen nuevos. Se hace el seguimiento de la instalación y se comentan las fotos y el estado de la instalación.
Los objetivos de este sprint son todos aquellos que sean necesarios para la adecuación del software al proyecto. Esto incluye la actualización del sistema operativo e instalación de software adicional. Además se deben valorar opciones para controlar los GPIO.






\section{Estudio de viabilidad}

\subsection{Viabilidad económica}

\subsection{Viabilidad legal}


